葉劉響應林鄭捐一成人工 促立法會議員效法

（獨媒特約報導）行政長官林鄭月娥、司局長與行政會議成員昨日（4月8日）表示將帶頭減薪一成一年，以示與市民共渡時艱。行會成員兼新民黨立法會議員葉劉淑儀表明將會響應減薪，將會捐出立會議員一成薪酬予基層慈善組織至九月任期完結，要求其他立法會議員跟隨減薪。

雙料葉劉自發減薪 促立會議員響應

作為雙料議員的葉劉淑儀指自己抗疫期間的工作量比平時少，認為立法會議員亦為公職人員，所受的薪酬乃公帑，加上社會上有不少人失業，連私人企業主管都要減薪兩至三成，因此立法會議員理應跟隨特首減薪。她又暗批有議員不願意減薪，自稱將會捐出一成薪酬予基層慈善組織至九月任期完結，「唔可以假設自己一定會重新當選架嘛。」她指自己早期前曾把行會成員的薪酬捐出，自誇「捐咗齊頭10萬，雖然我人工係8萬幾」，揚言今次捐的薪金為「數目有限」。

有記者問到對比其他地方首長的減薪幅度達兩至三成，特首只減薪一成會否顯得相形見絀。葉劉未有正面回答，只表示特首減薪是一個「好的表示」，惟可以再考慮減幅。

民建聯考慮再捐薪 自稱「做得最早」

民建聯梁志祥表明支持官員減薪，強調民建聯會與其他建制派積極考慮減薪或捐薪，「因為未知制度上係咪可以即時減薪」，捐款金額由議員自行決定。他稱民建聯與市民共渡時艱「做得最早」，一早已捐出自己的薪金予民建聯的自設基金，支援失業人士。他不願透露每位議員的捐贈金額，只稱總數為300多萬，「除返條數大概30萬左右，但係有多有少啦。」

他表示，假如再次捐出薪金，暫時未有特定的受助團體，亦不排除捐到民建聯的基金中，但較傾向支援失業人士，「佢哋都值得幫。」

又係姐姐

推

收皮啦仆街
本身我哋就唔應該比三萬黑警一蚊人工

捐錢咪即係左手交右手

Pishhhh

他表示，假如再次捐出薪金，暫時未有特定的受助團體，亦不排除捐到民建聯的基金中，但較傾向支援失業人士，「佢哋都值得幫。」

左手交右手

做乜咁喎，特登入嚟睇㗎

今日慢o左

捐哂成份糧又點呀去武漢啦葉劉

盧寵茂

??